# Ordre du jour Pour l'exec du 1 Décembre 2016

1. Ouverture
2. Ordre du jour
3. Adoption du PV de la dernière rencontre
4. Poste vacant
5. Budget
   1. Party début session hiver
6. Journée Carrière
   1. Remplacement
7. Compétition
   1. CS Games
      1. Création des équipes
      2. Préparation CS Games
   2. GameJam
   3. Pratique Competition
8. Loisirs
9. Externes
10. Technologies
    1. Chromecast
11. Varia
    1. Communications
       1. Trello
    2. Ambassadeurs
    3. Motivation
    4. Association des élèves à la maîtrise
12. Fermeture

Absent: personne
Invité: Samuel Éthier

## 1. Ouverture

Marie-Pier Lessard propose l’ouverture du jour.
Francis Bilodeau-Robillard appuie.
Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose de donner le droit de parole à Samuel Éthier.
Marc-Antoine Sauvé appuie.
Adopté à unanimité.

## 2. Ordre du jour

Simon Xavier Zeni propose l'adoption de l'ordre du jour.
Nicolas Papanicolaou appuie.
Adopté à unanimité.

## 3. Adoption du dernier PV

Simon Xavier Zeni propose l'adoption du dernier PV.
Nicolas Papanicolaou appuie.
Adopté à unanimité.

## 4. Poste vacant

Plénière de 10 minutes. Simon Xavier Zeni, Francis Bilodeau-Robillard ne
comptent pas rester après la session puisqu'ils auront fini leurs études.
Marc-André Allard compte demeurer dans le comité exécutif pour la session
d'hiver. Les postes vacants seraient alors VP affaires internes, affaires
externes et VP technologiques.

Marc-André Allard élit Samuel Éthier en tant que VP externes.

## 5. Budget

### 5.1 Party de début de session

Marie-pier Lessard propose un montant de 1400$ pour le party de début de
session.
Marc-André Allard appuie.
Adopté à unanimité.

## 5.2 CS Games

Félix Semp-Bourdon propose de débloquer un budget de 2220$ pour envoyer une
deuxième équipe aux CS Games. Marc-Antoine Sauvé appuie. Adopté à unanimité.

## 6. Journée carrière

Marie-Pier Lessard dit avoir parlé avec Jean-Philippe Caissy et Shopify pourrait
être intéressé à remplacer la journée carrière par une journée de conseils
à suivre.

## 7. Compétitions

### 7.1 CS Games

Les qualifications auront lieu durant les deux premières semaines de janvier.
Marc-Antoine Sauvé aidera à Félix pour les préparatifs.

### 7.2 Game Jam

Nicolas Papanicolaou veillera à la possibilité de planifier cette activité, qui
serait en février-mars. Des informations viendront à la prochaine rencontre.

### 7.3 Pratiques compétitions

Il faut aussi planifier quand auront lieu les pratiques compétitions pour la
session d’hiver. Nicolas Lamoureux pourrait également aider à ces pratiques,
voire en organiser orientées sur la sécurité informatique. Contacter l’équipe
Nit pour des tracks de challenges.

## 8. Loisirs

Cabane à sucre
Voir avec les autres associations pour partager les frais. À planifier…
Marc-André Allard propose d’organiser la cabane à sucre.
Nicolas Papanicolaou appuie.
Adopté à unanimité.

## 9. Externes

À effectuer par le VP Externes:

- Journée carrière
- Communication avec les entreprises (commandites)

## 10. VP Technologiques

Il reste à configurer le router pour faire fonctionner le chromecast.

## 11. Varia

### 11.1 Communication

Marc-André Allard propose de revenir à Github pour gérer les tâches.
Nicolas Papanicolaou appuie.
Adopté à unanimité.

### 11.2 Ambassadeurs

Plénière de 15 minutes sur le rôle des ambassadeurs.

### 11.3 Motivation

Plénière de 15 minutes sur la motivation au sein de l’exec.

### 11.4 Association des élèves à la maîtrise

Plénière de 10 minutes quant à la nouvelle association étudiante des élèves à la
maîtrise, et ce que l’on pourra faire avec elle (activités, etc.).

## 12. Fermeture

Nicolas Papanicolaou propose la fermeture de l’assemblée.
Marie-Pier Lessard appuie.
Adopté à unanimité.
